台灣證實：向華強以「依親居留」申請移民

以《賭神》系列電影中「龍五」而為人熟知的香港影劇大亨、中國星集團主席向華強，傳出準備以投資移民方式來台灣。據黨政人士指出，向華強已於今年11月提出依親居留申請，因為他的太太陳嵐是台灣人，他以台籍配偶身分申請來台居留，但由於向華強的「特殊背景」，內政部移民署要求向華強補充資料，包括最近五年無犯罪記錄等證明文件，再送到移民署召開聯審會審查。

陸委會副主委兼發言人邱垂正今天在記者會上證實，目前向華強夫婦有向移民署提出依親居留的申請，目前正由移民署主管機關作業當中，有關香港居民申請來台居留定居，主管機關都會依照《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》相關規定予以審核。

向華強家族「既紅又黑」

從去年反送中運動到今年《港區國安法》上路的衝擊，大量港人申請移民來到台灣，移民方式包括投資移民、依親居留、特殊領域貢獻者等方式。目前香港詞神林夕已用「特殊領域有貢獻者」方式長居台灣；香港影帝黃秋生也說有意移民台灣，但他尚未向移民署提出申請；香港銅鑼灣書店老闆林榮基則是以居留方式在台灣。

據了解，台灣官方認為向華強的特殊背景「既紅又黑」：一是向華強家族與香港新義安幫派的關係，向華強已逝父親向前有中華民國國籍，向前曾是新義安領導人。儘管向太陳嵐曾否認向華強是黑幫，但在內政部移民署進行國安審查時，還是會評估向華強家族與香港幫會的淵源，以及他們入境台灣生活之後，對於台灣社會可能帶來的影響。

二是向太陳嵐近來高調支持北京當局的愛國主義路線，批評香港反送中運動的言論。向太曾揚言「這輩子都不再踏足美國」、熱愛「執政的中國共產黨！」譴責香港反送中示威者「疑被人洗腦」、「暴行令人髮指」。而向華強之子向佐現為「中華全國青年聯合會」委員，該組織是以中共共青團為領導核心的統戰組織。尤其是向華強家族親北京的言論與立場，想要移民來台灣，難免會讓台灣政府有了戒心。

國安單位不排除「任務性移民」

對於向華強來台申請依親居留的流程，移民署副署長鐘景琨指出，根據《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》規定，首先申請人要檢附親屬證明（配偶或直繫血親）向移民署服務站送件，會經過審查程序，了解相關檔案註記，經過聯審會通過，一般申請時間是一到兩個月的時間。

至於向華強何時可以定居入籍？鐘景琨表示，在居留時間上，一般是一到兩年就可以入籍，有如下兩種方式：一、一年內要連續居住滿335天；二、兩年時間內，第一年連續居住滿270天，第二年也連續居住滿270天，就可以申請定居設籍，並取得中華民國身分證。但前提條件是要經過移民署聯審會通過。

據黨政人士指出，向華強家族已找上立委遊說主管機關，但因向氏家族與香港新義安幫派的關係千絲萬縷，向太與向佐又有諸多親北京的言論，國安單位不排除有「中共任務性移民」的可能性，台灣政府要撐香港，不會與香港割席，但也要顧及國家安全。

就睇吓日日掛係口邊話「防共滲透」既台灣政府點處理

篤灰未

擺明係共產黨爪牙

別讓向華強跑了

證明蔡英文無撚用

咁易放間諜入去

依親大的定國家安全大的？
如果向華強都批得，就唔好用咩國家安全做借口唔收香港人，反正你連黑社會同共諜都批得
班支那間諜全部玩美人計嫁過去台灣，用依親你就玩完

批咗仲好 少一個選擇 唔使煩

間諜移去台灣統戰

身體最誠實

on9 踢埋 陳嵐 出嚟啦

佢真係攬炒勒

咁都接受，不如索性成個華強搬去台灣啦

咁撚大個間諜 唔使驅逐出境?

身體很誠實

我屌你老母向華強，又話愛中國但又走去台灣？做乜鳩野？咁撚樣既背景唔撚係咁都批下話

華強: 咼4呆灣人

人地老豆係國民黨將軍
幫緊邊面做間諜都好難講

可能真係放咗隻共諜入去
可能係等佢入咗藉啲錢到咗再砌佢

當畀面向前囉

黑社會都走

黑社會都走到

依家國民黨咪就係共產黨走狗

吸9曬佢D 錢再剿滅姓向

九成九唔批

有無得搞到佢走唔到？

台獨極端分子

係
Follow比班小粉紅等佢地岀精食花生好過

同佢哋講係共碟俾埋啲往績佢哋得唔得

人哋台灣d理由特別多
普通香港人又滲透
呢啲字頭唔會

黑社會都驚共產黨抄家

佢又紅又黑
咁都俾佢去真係無眼睇

同白狼爭食定拍住上

呢個唔係入去做滲透做間諜都冇人信
退一百億步講就算佢本人冇諗住主動做
都實會夾到佢做為止

黑社會都識走, 港豬反而繼續買樓留低

一般香港人就提高難度，又話假投資又乜……
dllm

防「窮撚」滲透就有

最好前者
我鍾意睇狗咬狗

你知唔知人哋老竇邊個啊戇鳩仔

老豆向前係國民黨少將更係國軍情報單位的領導人
但係向華強就係中共中央軍委前副主席劉華清義子
算唔算數典忘宗

同假結婚來香港一樣，大撚把人已假結婚去左台灣啦，隻魚可以有咁的聲勢，滲透左的人真係唔少。

睇台灣果邊，仲係當緊娛樂新聞咁睇，完全唔醒水，已經嘗試緊屌醒佢地。

依家咪認祖歸宗

防窮不防紅

唔算，因為國民黨同中共係同一班人黎

台灣

無犯罪紀錄查五年？

一定要去向太微博問吓

覺得會批

放個黑社會入去

所以話英文真係垃圾黎
自己靠反送中單野先可以反cap當選

但對住反送中班靚仔走去台灣 就搞呢搞路唔肯比戶籍人
呢d奶共奶到雪雪聲 為左利益 自己個家鄉都出賣既人就可以輕鬆攞戶藉

呢個真結婚喎，依大愛左膠講法，向生有係台灣團聚嘅權利，中華民國政府點解唔接納佢？
我就想睇向生無得居留個時會點玩法，最起碼都有記者會show信。

你咁嘅身份
台灣點會唔知
走唔走到真係單純睇台灣點做

攞左？

佢老竇係國民黨特務,老新亦因為咁而建立.

佢老婆係咪果件藍屍肥西

我是憤怒 分分鐘可燒死你

即係連投資都慳返…

家庭團聚…同佢老婆，定同佢老豆？

Push

就睇下台灣點處理

老豆係咩人同個仔有咩關係？

其實台灣果邊黑社會紅底形象係冇喺香港咁出，要由娛樂新聞轉做政治新聞先攪得起群眾壓力。

如果咁都俾佢照入可以正式宣佈台灣係垃圾

問佢幾條問題咪得囉
其中一條：台灣係咪獨立國家

向家身體最誠實

中國唔好咩

向華強老婆“藍絲帶運動”啟動 支持警察！
香港家長聯會會長李偲嫣（中）、退休督察冼澤正及逾百名市民，昨在尖沙嘴文化中心廣場發起「藍絲帶運動」集會，支持警察執法。電影出品人向華強妻子陳嵐（持咪者）亦有參與，其胸口戴上代表支持警察的藍絲帶，其子向佐則站在她後面。
向華強老婆“藍絲帶運動”啟動 支持警察！
[ 转自铁血社区 ]
向華強老婆“藍絲帶運動”啟動 支持警察！
香港家長聯會會長李偲嫣及退休高級督察冼澤正等人，今日在尖沙咀發起「藍絲帶運動」啟動集會，向華強太太陳嵐及兒子向佐（向展平）均有出席，陳嵐胸口佩戴支持警察的藍絲帶，並在現場發言。該人士引述向太稱「我們是中國人，大家不應佔中！」
向華強是電影公司老闆，其家族在香港有不少生意，向華強父親向前，昔日是國民黨黨員，後來來港，創立了義安工商聯會。(黑幫新義安)
陳嵐（英語：Tiffany Chen（1969年1月15日-），舊名陳明英），生於台灣，現居香港，俗稱絕經向太，香港電影業製片人、經紀人，中國星集團董事會副主席。和李連杰一起創辦壹基金。
警察要黑x会强力支持很有喜感啊！和平理性非暴力哈。
支持星爷！！！

定去到又話台灣係中國

不去美國了 但去台灣

傳向華強買豪宅欲移民台灣

又係呢個post 入面d 傻仔, 係咁講向前

台灣政府要撐香港，不會與香港割席，但也要顧及國家安全。

呢句做嘜鳩
講到香港人求台灣比龍五入台

龍五本人先唔講
陳嵐呢件撐警藍狗 關香港人撚事

咁愛国国家咁好點解要移民，仲要係台灣
咱們中国有甚麼比不上台灣？

做咩成班人一面倒屌英文
未批喎

Pr?

批左？

死戇鳩仔

往死里跑？难道说不知道啥们即将要武统呆湾么

樓上個班有無睇內文架佢話申請姐，無話已經批喎

國民黨都邊緣化，黨產清到七七八八，有國民黨背景變咗負資產 不過世事話唔定，可能反方向操作畀佢移民

邊有咁易搞
林毅夫老婆做埋人大都未有事

佢老豆邊撚個咁把閉阿，帶撚埋副骨去見移民官？

...台灣政府要撐香港，不會與香港割席，但也要顧及國家安全。

唔係好明最尾，你要撐香港，又要顧及國家安全，正路咪拒絕個移民申請囉

如果咁都批真係會對台灣同英文好失望

想當年蔣中正封左好多黑社會做少將

收嗲啦p牌仔，台灣啊你估大陸啊？係度響朵

梗係接受，等佢人入去坐緊移民監先做到佢真係要坐，咁佢入咗去嘅錢就充公，未入嘅要佢地救人嘅話點都要俾。

搵人舉報佢...

做共諜？新字頭擴張台灣勢力？

你老婆咁愛國，點解唔去大灣區養老？

李剛？
講嚟聽下增長知識

向華強好黃？

咪撚比佢走

不如趕柒咗陳嵐出去先？

希望唔好批 台灣已經有個白狼

撑警撑黨撑國安法都要移民？居心難測

應該由玻璃國入手, 鬥紅
別讓向華強走了

民進黨:話之你老豆姓蔣啦

當年中共高層一句黑社會亦有愛國份子，驚嚇全球

係有心搞佢就直接reject啦
仲要審 審到報紙佬都收到風出埋報導 都仲未reject到

愚落圈屎忽鬼

我又覺得好出奇向前嘅仔女本身冇中華呢國國藉？

黑底仲要大人物其實有位入
已經做成依親唔係大曬

如果咁到批到
台灣批埋三萬全家算

只要龍五手上有槍

直頭5秒啦，屌佢老母

移民台灣

唔好咁有期望 向華強同佢老婆而家就係臺北
本身特別人士申請入臺證就唔係好似我地申咁簡單 係要上金鐘個office慢慢搞 陸委會明知佢咁嘅背景都批比佢 擺明睇中佢啲資金

民主國家係咁嫁喇，講制度
唔鐘意阿，叫龍五移民北韓囉

新beyond

咁都批佢 痴撚線
即係平時都唔知有幾多共碟過左台灣

Dllm

想講Paul 把頭髮好靚，果時

唔知佢係準備走佬 and/or 做間諜

搵人貼上微博啦

condom嚟啫
睇到馬交崩牙駒下場
就想走資去台灣嘆世界
用小粉紅身分證實名舉報國安走資
睇下呢班粉腸會不會畀支那高官趁火打劫

小粉紅唔係比佢走下話

邊撚過啊屌你老母支那仔

嘩 嚇撚死人咩屌你老母
原來國民黨

民進黨立委王定宇FB:向華強想移民台灣？申請係你嘅事Ban你係我哋嘅事

喺台灣嘅手足不如搞次請願遊行要求台灣政府唔好批居留畀佢哋

仲係台灣出世添

陳嵐台灣出世

唔知

想請教下佢老竇係邊撚個

其實應該比佢去台灣，再捉住慢慢要佢搵錢贖

放佢入台灣再拉 警戒世人共碟下場

明知你係間諜
如果你唔拎d野去交換點入境？
黑社會大佬應該收到風會被抄家喇

微博班人知唔知向家背棄祖國呀？

連向華強都想狗衝台灣
5毛去撚曬邊

好想知點解超索既郭碧婷會揀嫁俾黑底向佐？

笑撚咗

當年周星馳想移民加拿大唔批，理由係佢同三合會有關係喎

而家連個教父想移民，正常冇一個國家會批

快啲報比中聯辦啦

口裏說不，⋯⋯

王安係台生支那畜, 始終都係台灣出世, 同依親入藉唔同.

其實台灣都未批, 都唔知有人屌乜, 可能係PR指定要屌蔡英文

台灣咁都批既話真係笑死人

呢啲真係口裡說不，身體卻很誠實

無論防共&幫香港
都只係得把口

香港好食好住應該都係國家有任務

屌左成個禮拜㗎啦

你起吓嗰個茉莉花園底啦

左面

有錢就得啦，共諜？who cares.

不要讓向華強跑了

樓主pin

口講一套 做就另一套

嗰啲手足自己都唔知有冇居留

大家唔好唔記得 有一班奶共香港藝人已經到左台灣

陳小春 余文樂個班入哂台灣 啦
防共滲透

擺明係新beyond 都照放入去，有冇咁撚戇鳩？

蔡英文不嬲都話佢連到任係受惠於香港反送中同武肺
拎完光環上咗位
其他嘢唔洗理喇

老黑加全家奶共底都可以受移民台灣就好笑了

因住俾啲港蝗論連登仔串你

台灣即管收多啲又藍又黑紅囉

任何人都可以申請

依家無話會批

又紅又黑

批咗咩？有僅閱讀理解能力

PR或者無閱讀理解能力

狡兔死走狗烹

但老婆係台灣出世

星爺無加拿大老婆，向生有台灣老婆，兩者應該有分別？

佢都入到不如比埋習近平入

話時話 好撚多黑底都去咗台灣

放佢入去用言論自由，攻擊民主政府嘅管治合法性，幫極權塗脂抹粉

以子之矛，攻子之盾，正呀